【飛燕襲日】關西京都神社寺廟重創 最少15處文物被毀

圖片來源：twitter圖片、新聞片段截圖

颱風飛燕吹襲關西，京都多處列為世界文化遺產的寺廟神社亦被重創。京都北區賞櫻勝地平野神社的拜殿，在強風中倒塌，亦有櫻花樹被風吹倒；遊覽京都幾乎必到的二條城，國寶二之丸御殿屋頂瓦片脫落，菊花皇徽亦受損。鄰近京都站的世界遺產西本願寺內的南能舞場牆面倒塌，這些名勝目前暫停開放參觀。

平野神社
@hiranojinja
台風21号の被害が甚大なため、しばらくの間、境内の立ち入りを禁止いたします。
ご迷惑をお掛け致しますが、何卒ご理解のほどよろしくお願い申し上げます。

而以千本鳥居聞名的伏見稻荷大社，就有部份圍欄被吹倒；北野天滿宮、下鴨神社等亦有不同程度災情。奈良公園亦有道路被倒塌的大樹阻擋。京都府教育委員會文化財產保護課確認，當地已有15件文物受損。

Yusuke Onoda
@yskond
下鴨神社の糺の森も台風の影響で今日は閉鎖。市内に孤島のように存在する森なので風当たりは強く被害は出やすい。でも林縁は上部の大枝が予め剪定されていてそれほど倒れていない。手入れは大切ですね。

上午8:41 - 2018年9月5日
16
查看 Yusuke Onoda 的其他推文

大日本帝國 萬歲！萬歲！

災難呀
真係想出分力捐錢修復

上個月先返過去

眼盲睇左15處女被毀

是旦啦，條街咪又係得支那香港大媽著和服

港男應該開心先係
第時一有港女話想去日本著和服，就可以同
同佢講，上年吹撚爛哂，唔洗去啦。留返係酒店卜野啦

伏見稻荷大社

好似呢個應該無咩野。。。

咁就好了

完全冇事
打完風去左睇
一樣多人到嘔

thanks ching